聽日（2月24日）有可能係馬來西亞民主最黑暗既一日

傳聞希望聯盟政府即將倒台
並由新既「國民聯盟」取代
消息指敦馬哈迪已與各黨派達成協議
令「國民聯盟」取得國會130席（已過半數）：
土團黨 26席
巫統 41席
公正黨 18席
伊黨 18席
誠信黨 11席，等等。

希望上蒼保祐大馬
令今次政變流產

敦馬正仆街

班舐共馬华唔肯死返大陸住？

如果係敦馬幕後指使阿茲敏做野
咁真係好仆街
但我都寧願一廂情願相信敦馬係好人

話撚知班馬拉狗

敦馬係好人唔會屈安華雞姦啦

駁唔到

最黑人憎係班大中華膠

可能阿茲敏段搞野片都係敦馬放出黎要脅佢

反正大馬=垃圾國家
檳城同馬六甲獨立 組成南洋城邦聯盟仲好
砂沙都獨立埋就爽

Matt哥真身咪係馬拉華僑

等成班傻閪華人仲當馬哈迪係救世主

之前去旅行問班華人統考搞成點 佢地仲話慢慢嚟唔使急

扺撚死, 你班馬拉華人政治德性咁低下, 都係啱番支那做共黨韮菜

可唔可以講多d背景？

真係不得不佩服馬哈迪, 成個馬拉政壇被他撚足咁多年

馬來西亞民主有光明過咩
個TOPIC根本FAIL

訓咗冇睇，之前唔係話讓位畀安華咩？

唔熟馬來西亞政治
可唔可以解釋下

讓個希盟俾安華,自己繼續做首相

兩年前仲打曬丁咁
跟得唔照 有無巴打知發先左咩事？

佢話今年年尾apec後會退位，但日子由佢決定，而且最近佢已冇再講要傳位比邊個了

拿呢d野係fb覆d大馬五毛comment最岩

冇跟開 馬哈迪唔係希盟個邊咩？
而家又轉左軚？

成班傻閪馬拉華人兩年前信錯人, 以為老奸巨滑, 一直仇視華人,信奉馬來人至上嘅前首相馬哈迪「改邪歸正」, 投俾老馬趕走多年執政巫統. 誰不知當要老馬兑現當初承諾, 做夠兩年就要讓位. 老馬一轉身就同其他馬來人政黨合組政府, 踼走你班華人

今朝突然有消息傳希盟瓦解
之後好多政黨領袖覲見元首
之後又傳馬哈迪有宣布 但最後又話冇
夜晚公正黨阿茲敏派系開會竟然有在野黨議員出席

本身係
但傳聞準備過對家

國陣政府倒台果下咪最光明囉

馬哈迪最近有冇同安華不和？

不嬲馬拉政治都黑暗
但早兩年又竟然比佢換到政權 好似又衰唔哂

馬拉班華人以為兩年前趕走納吉以為一天光唒, 終於真係落實「馬來西亞人的馬來西亞」, 誰不知自掘坟墓, 造就成班馬來人團結

個陣趕走算係冇埋馬來人至上意識嘅納吉, 咪造就老馬今日一統所有以馬來人為主政黨, 建立大馬有史以黎最馬來人至上右傾政府

最近朝野黨派包括巫統伊黨都已經有議員表示支持馬哈迪做足全個任期（即係唔交棒比安華）
所以唔係馬哈迪同安華不和
係班馬來人至上既右翼唔想比安華做

真係捉緊一盤好大既棋
大馬華人準備冚家剷啦

唔理政治吖嘛

阿兹敏真係大仆街

馬哈蒂爾呢個真係大仆街
成日彈出彈入
納吉都係佢跟班黎
之後又鬧不和
比馬哈蒂爾屈左落黎

詳細係點唔太記得

死都唔肯畀個位安華
當年啲人信馬敦係因為佢話會安排安華接任
但而家自己坐住個位唔走

想問安華係咪政策上對華人好啲？

條L樣咪又係馬來人主義起家，九幾年比敦馬搞完之後先埋華人堆

應該係
起碼佢個黨公正黨係多元種族政黨
唔似敦馬個黨土團黨係馬來人政黨

馬哈迪睇唔過眼納吉貪錢嘛（1MDB），咪出黎救國囉

黃明志咪仆硬街

安華09:30見馬哈迪
而家係咪格緊劍

安華、林冠英、末沙布今朝去馬哈迪office都見唔到佢
不妙

馬哈迪陳維安上身

馬拉藍絲關我哋撚事咩

知己知彼
係fb比馬拉藍絲串都識串番佢串到冇聲出嘛

其實幾好呀，我支持馬拉華人地位保持低下。

咁馬拉華人有一班係non-大中華膠架嘛
佢地最慘囉

唔抵可憐，完全冇企過出嚟為自己爭取。
同埋呢班人超級少，我去親馬來西亞都只係見到一班大中華膠。

你啱

安華係親華人？

馬拉大中華藍絲關我叉事咩

馬拉大中華藍絲啱番支那做共黨韮菜

下年開始將會執行伊斯蘭法律，所有華人要受到伊刑法管轄，爽

東馬支唔支持呢次政變? 有無機東西馬分裂?

乜柒國際關係都唔關事，咁不如爭取自己間房獨立得啦，駛撚打生打死咩

跳槽係沙巴政界特色
沙巴首長沙菲益阿達仲要係巫統出身
實支持馬哈迪

香港都需要伊斯蘭法律對付黑警
到時需要大量外科醫生

敦馬取消今日所有行程

大馬支那種得償所願，而家係「馬來人的馬來西亞」啦

但佢地仍然會睇tvb 撐中共 撐黑警 撐777
冇野可以阻止到佢地

同意
香港人又要求人地外國人「識分香港人同支那人」
一講外國政治就「關我地撚事」

華人係咪從來都冇係馬拉執政過？

根據最新報導，砂拉越同沙巴都會全力支持今次政變

佢地連中國戶籍都冇，點返？

馬拉有乜主要政治爭議
華人 vs 馬來人？

馬來西亞得兩成幾華人，純華人政黨唔會成功贏到選舉執政

華人有係州政府執政，例如檳城
有王室既州都有規定只有穆斯林馬來人先做得首長

中央政府最勁咪做財長囉（林冠英）
唔會做到首相
因為華人只係佔20幾%

華人好撚有錢、但馬拉人有權（因為人口多過華人）

所以班華人好錫身，净係係網上9叫，唔會訓身抗爭

其實馬拉都係行緊侵侵個套本土主義, 馬來人至上, 不過人地係唔當華人係自己人

安華見完馬哈迪 話滿意佢既立場wor
唔係咁峰迴路轉下？
會唔會係馬哈迪其實都係好人
搞場大龍鳳出黎目的係剷除阿茲敏等於此事現形既叛徒？等安華接棒後穩定d？

馬哈迪係好人 甘 林鄭應該係聖母

收皮啦馬拉狗 咪又係支那人

費拉 FF 意淫真係冇得頂

以前係得華人票得天下，不過家下馬來人大一統，終於唔使再睇班支那種面色

做得好

不了
垃圾國滅亡最好

馬哈迪：我係支那人？

消息指人民公正党署理主席拿督斯里阿兹敏，及副主席祖莱达遭党开除！

峰回路轉

終於有轉機了

成日見班馬拉藍絲上Fb撐警撐得咁開心，係唔係俾正苦打壓到無得發洩

宜家又話馬哈迪會辭職

果陣敦馬當選，班華人仲係到慶祝，笑到仆街
80年代馬來人至上等等優代馬來人既政策全部都係敦馬諗出黎

係真唔係呀, 全世界收錯晒風?

馬哈迪辭職, 咁佢支持邊個上先, 安華未必上唔到喎

而家都係似安華畀全世界過左一獲喎

辭職呢步會哈會只係老馬（角色設定：好人）計謀中既一部分
用黎反擊阿茲敏
一係就收手，咁我繼續做首相
一係我就辭職即時比安華做

而家土團退出希望聯盟, 安華本身都唔夠票啦, 佢唔似上到喎

土團退出埋希盟，乜安華夠票咩

咁又係 佢真係唔夠票
歷史又要重覆

一陣元首召見全體MP, 巫統、土團、伊黨、東馬政黨再推番馬哈迪做首相

馬哈迪辭職希盟解散，國家元首應該會邀請公正黨（最多議席）重組政府， 如果唔係就重新選舉

你岩希盟而家係咪得番85席左右

（政變前議席）

係咪要睇個國家元首個人喜好？
如果佢好想要馬來人至上政府
就可以係公正黨籌組政府失敗後邀請政變聯盟籌組政府？

元首叫哂全部MP, 就係睇邊個夠113票，夠嘅話就揾他做，如果冇人夠票，他先會重新大選

我諗應該係跟西方個套, 最大黨組閣先, 組唔到就第二大組。而家好睇原執政班人係跟安華個邊定馬哈迪個邊多啲。

議會制下元首只會睇邊個夠票，就算老馬唔做，家下安華都一定係唔夠票，如果真係冇人過半，先會行大選呢步

正常係，不過元首如果真係叫哂所有MP見他，就應該係要班MP當住他面揀一個獲過半數支持MP做首相

馬哈迪統治下
唔夠議席可以傾到有人跳槽湊夠數為止
好似上次變天某d州議會咁
不過今次差咁多數 應該好難

阿兹敏：11国会议员退党 · 柔佛州料变天

咁霹靂州、吉打州都會g9g

好精彩

睇返新聞, 似係呢個阿茲敏同馬哈迪傾掂數拉馬走人，咁安華實唔會上到。

傳聞安華做首相
聽日宣誓就職

鳩估：馬哈迪成功團結馬拉人，一齊飛起安華同華人，最後成功繼續執政。

唔make sense, 如果係咁土團應該唔會退出希望聯盟喎

true ar

退出但繼續支持希盟政府到國會任期完結？
好似北愛民主統一黨咁

計中計點計中計，好睇過戲

安華同佢條女而家入左王宮覲見元首
會唔會玩突襲宣誓埋

支持馬來人至上

將堆賤種藍絲踢哂出統治階級

你誤會了
堆賤種藍絲從來都唔係統治階級
馬來人冇咁撚蠢

馬哈迪退出埋土團喎，唔通真係唔玩？

可能佢都搞唔掂 所以走人
證明土團退出希盟唔係佢既主意囉
係班舊巫統友決定

唔一定唔玩

DAP plans to renominate Dr M as PM - sources

3pm: DAP headquarters, Pudu - Meeting with MPs and state assemblypersons is over and now the central executive committee (CEC) starts its meeting.

According to sources, DAP will renominate Dr Mahathir Mohamad as the prime minister once the Pakatan Harapan coalition gets the simple majority of 112 seats.

"We have trust in Mahathir. He is also disappointed with Bersatu and assured he will not collaborate with Umno.

"If we nominate Anwar (PKR president) as PM, this will make Mahathir to be seen as the person who led Bersatu and 11 PKR MPs to quit Harapan," said sources.

辭佐黨主席姐

Del 咗

encore

好多fake news

等睇結局
咁多fake news

精彩過煲劇

咩結局都好 都幾大機會安華冇得做首相

宮心計過宮心計丫 屌

希盟一次過無左36席

點過半

傾confidence and supply得唔得

馬哈迪玩得幾耐,都成94歲
我估只係希盟入面有人唔想安華做
寧願一拍兩散

果36席同其他馬拉狗黨結盟
議席數會唔會反cup希盟？

一個揸權，一個揸經濟，其實好難全面反檯

馬來人真係好鳩懶㗎。

個36席一定會叛變，個政局又會輪替番

依家唔係奶哂共？

而家關鍵係奶唔奶馬

傳聞旺姐做過渡首相

辭職，重組執政聯盟，踢走安華

不嬲假民主,想當年投票站停電夠哂經典 利申我係馬拉狗

馬拉狗你好
而家冇咁黑暗啦？

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

邊夠香港黑暗

行动党重提敦马任相
即时国内

（吉隆坡24日讯）行动党秘书长林冠英指出，行动党将会向今晚的希盟主席理事会会议建议，提名敦马哈迪继续担任首相，兑现希盟竞选宣言。

他在行动党总部主持紧急会议后说，今早与马哈迪会面时，对于马哈迪说要辞职感到震惊。

他说，马哈迪是不要与巫统合作，才辞职。

“马哈迪清楚说明，他不能与巫统合作，他在2018年大选时非常艰辛才成功推翻巫统。”

唔通安華先係想同巫統合作嘅衰人?

安华：我曾恳求敦马勿辞职
即时国内
plead.jpg
（八打灵再也24日讯）公正党主席拿督斯里安华揭露，刚辞去首相职的敦马哈迪的名字遭到部分公正党及其他涉及“后门政府”计划政党领袖的滥用！

“他（马哈迪）认为他不应该遭到这样的对待，影射他与那些腐败的人合作。”

安华没有点名任何人，但相信他指的是今日遭公正党开出的前署理主席拿督斯里阿兹敏，还有涉及此计划的巫统、伊党，甚至土团党的领袖。

另外，询及敦马是否认为自己应该为这次的政治风暴负责而引咎辞职时，安华说：“不，我不认为是他。”

“因为他的名字被我党的人，还有外面（的人）……你知道的，利用他的名字。”

“他向我重申他之前说过的话，他完全没有参与。”

安华觐见国家元首，回到公正党总部受访时指出，敦马告知他自己将辞职的事，他与敦马当时在一起。

“只是，在他对外公佈前，我不能说。”

KUALA LUMPUR: All Barisan Nasional (BN) and PAS members of Parliament will be at the Istana Negara at 5pm today for an audience with Yang di-Pertuan Agong Al-Sultan Abdullah Ri’ayatuddin Al-Mustafa Billah Shah.

This was confirmed by PAS secretary-general Datuk Takiyuddin Hassan when met at Menara Dato Onn, here, this afternoon.

Takiyuddin who is also Kota Bharu MP claimed that "their side" has enough numbers to be presented to the King.

"Yes, we have enough numbers, 129 (MPs). Later this afternoon, we will have an audience with the Yang di-Pertuan Agong at Istana Negara," he said.

When asked if the MPs would be having an audience with the King together with Tun Dr Mahathir Mohamad, Takiyuddin briefly replied yes.

如果就咁睇
應該係對家（+馬哈迪本人）大勝
一黎敦馬又繼續做 如佢地所願
二黎顯示到比安華睇而家既議席佢係冇可能接棒 一接就倒台
即係呢屆都係馬哈迪做晒

阿兹敏想同巫統合作

比人屌ff都係咁話，我信馬哈迪是好人

馬哈迪又聯合返巫統？消息兩邊吹吹

為左權力可以同死敵合作

而家似DAP（華人）同馬拉人都想馬哈迪做，安華先係犯眾憎。

次次換完新政府,轉個手就變左種族政治犧牲者

馬哈迪就黎比人五馬分屍
個個黨都爭住要佢

你話馬哈迪仲係60-70歲我就信佢係有心玩9安華
去到94歲, 就算有權有點, 可以玩到幾耐?
咁老唔通仲怕人清算咩

班大中華膠藍屍真係要比人開腦研究下

睇個局勢係馬哈迪再做PM
Apec後俾安華

希望聯盟（82）
民主行動黨（42）
人民公正黨（39）
國家誠信黨（11）

國民陣線（41）
巫統（38）
馬華公會（2）
國大黨（1）
土著團結黨（26）
砂拉越政黨聯盟（18）
和諧陣線（18）
沙巴民族復興黨（9）(仲撐希盟?)
沙民統（1）(仲撐希盟?)
沙巴團結聯盟（3）
砂團結黨（1）
獨立人士（12）

唔洗開啦,日日開電視睇鳳凰 astro tvb,新聞睇東方網 中國報,唔撚變支式弱智就奇

唔識馬拉嘢
終於直至現時為止
華人係仆街定good end

嘩 咁班華人土豪咪一個娶幾個大馬正妹 不過遲早佢地都比人抄家充公架啦 而家個勢似民族主義+伊斯蘭 又係極權

馬拉不嬲都係個垃圾國家，喺得Barry Ma先會成日吹奏佢

推

遲啲安華會唔會又要雞姦嫁？

馬哈帝同安華內鬥，馬哈帝個死老嘢唔肯讓位，所以依家拉大隊走人，拉散咗依家執政聯盟，同在野巫統結盟再組政府。

大馬政制上類似英國行議會制，由下議院多數派領袖拜相組閣。

另外，馬來西亞從來冇光明過

有錢無權等比人當肥羊劏

唔會啦，伊斯蘭黨上到位班華人土豪準備流亡星加坡啦，窮果啲華人留喺度等死

支持砂拉越獨立
半島班癲佬自己玩飽佢

(截至2020年2月24日)
執政黨（102）
希望聯盟（92）
信任供給政黨（10）

反對黨（120）
土著團結黨（26）
國民陣線（41）
砂拉越政黨聯盟（18）
和諧陣線（18）
沙巴團結聯盟（3）
砂團結黨（1）

玩完了. 重新大選?

有馬拉親戚話馬拉樓會繼續跌，年尾入市時機
點睇？

政局咁不穩，仲去投資靠害？

穆斯林先可以娶四個
懲罰就有你份 等比人切手切腳啦

其實投資一樣唔響你身邊既野其實好唔安全
外地樓隨時政變比人收歸國有

傻啦，華人係有錢到佢關門一個月全國食屎呀

所以係互相依存嘅狀態，但不出貧不與富敵，富不與官爭呢個loop

土團黨會唔會轉做confidence and supply??

自住既話質素其實ok
投資就唔好搞啦馬幣咁垃圾
同埋睇咩地方 邊個洲 都唔同

但馬哈迪話佢因為拒絕同巫統合作，所以先辭職

屈架？？？

係人都知係老屈啦

想問挪用投資資金單野之後點

馬來西亞樓無投資價值可言.
除了樓值, 你仲要計馬幣跌.
全亞洲貨幣都跌, 除了港幣

1MDB??納吉仲生勾勾係到未坐監

巫統唔係執政黨，馬哈迪唔洗同佢合作，上年大選佢承諾過安華會讓位，換取安華合作組成聯盟鬥瓜納吉，依家佢拉隊走，只有同巫統結盟先夠票再次執政。
最大鑊係佢可能向伊斯蘭原教旨主義者協議，強化伊斯蘭對世俗政府影響力，換取佢哋支持

反對黨（120）> 執政黨（102）
咁執政黨仲點做?

倒閣，由在野黨重新組閣

無論點老馬先係最大贏家，安華首相夢真係可以收皮

家下全世界都叫老馬做首相

點解安華咁撚多仇家(國會內)？

係咪2邊陣營都奶共?

馬來西亞正與至少六個國家合作以追回一馬公司被盜用約45億美元的資產，[148]當中包括美國司法部尋求沒收的資產預估約17億美元（馬幣70億元）

點解美國食咁多

安華係咪又要比人吿雞姦

係人都知美元資產係首選

邊度有馬來西亞政治懶人包
我睇唔明

自己又要求外國理你香港，
然後外國政治又wfc，goodest logic

屌得好

同問
Btw 我都中意joji

2年前, 現任首相（已辭職）同華人政黨合組聯盟, 成功令比馬拉人統治40幾年既大馬變天。現任首相（已辭職）當選時講好2年後比安華去做。
到左２年後既今日，現任首相（已辭職）因某Ｄ原因（未知，可能佢有私心，又可能黨內矛盾）辭職，現任首相（已辭職）個黨並退出聯盟，依家聯盟唔夠票去推安華做首相。依家形勢現任首相（已辭職）個黨係關鍵小數，佢支持邊面，邊面就可以當選。

大致係咁，希望無錯。

我唔熟，佢哋好多人？
我只係知save hk馬拉dog dog仲多過五毛，唔少後生馬拉dog dog仲係Fb share 藍絲gp post

負評錯
我想比10個正評

利申：日日起身屌五毛

希望遲啲馬拉排華，趕晒班仆街返去支那建設祖國

國家元首接納辭呈 馬哈蒂爾任過渡首相

國家元首接納馬哈蒂爾辭去首相職位，並委任他擔任過渡首相，至到新首相出爐。

政府首席秘書莫哈末祖基發布聲明指出，馬哈蒂爾將繼續協助處理國家事務，直至委任新首相和內閣陣容。

馬哈蒂爾是在今午1時向國家元首呈辭，並在傍晚5時覲見國家元首。

永續過渡夠5年

馬來西亞係屬於馬來人既
華人賤種就咪諗咁多啦

槍斃算啦

係咪會重回奶共路線

林明禎點算

九十幾歲都咁好魄力
仲咁有影響力
佢都算西利

叫佢地返支那對佢地冇乜殺傷力
可能佢地都比馬來人咁串開
用d大馬時事串鳩佢仲好

但而家馬來財產比美國人充公

糖王郭生都比馬來人充公左唔少
大馬華人真係仲廢過支那人

幫馬哈迪打飛機先
衷心感謝今日既馬哈迪（講明「今日」，廢事又比人查冊屌佢以前既野）
佢大可以加入「國民聯盟」繼續做首相
成立近年最馬來人至上既政府
亦可令佢個土團黨愈黎愈壯大
但佢今日選擇堅決拒絕與巫統伊黨組成既後門政府
堅決捍衛左馬來西亞既民主
寧願辭職、寧願放棄自己創立既政黨都唔想被巫伊利用
雖然未能徹底令巫伊收皮
但至少令d馬奸現形同離開希望聯盟

總結：224並唔係馬來西亞民主最黑暗既一日

美國司法部充公後唔係自己袋，係比番大馬政府

暫時睇應該係安華同阿兹敏互片，馬哈迪關人隱事唔想理，但阿茲敏派想夾馬哈迪歸邊？我咁理解冇錯？

應該係
公正黨本身有兩派內鬥
阿茲敏（親敦馬） vs 拉菲茲（親安華）
兩年前變天果次選舉 報名果陣d選區分配都已經鬥一餐
好彩有旺姐擺平
有錯請指正

我諗咁多人唔想安華做首相既原因
就係因為佢個黨長期同非馬來人合作（尤其行動黨）
驚佢會搞較左翼既政策 犧牲馬來人權益
有錯請指正

敦馬根本就係比人擺上檯
政變搞手根本以為人多就焗到敦馬上轎
等人睇新聞報導睇到以為係敦馬策劃

李宗偉試下從下政可能得 班友好似幾鍾意佢

因為冇留意開馬拉政治，反正現任政府都係食兩家茶禮，唔係特別親中，但對香港影響較細，所以都冇話特別監察住，我都係再睇返啲時序先大概明咩事

下？馬拉嗰啲係敵人喎，親共加中共免費五毛，招攬埋香港藍絲囉。

好你老母，馬拉華人係中共免費五毛。

安華下晝都澄清咗，好睇過戲

敵人又點，唔了解敵人淨係孤芳自賞有撚用？外國形勢唔撚識咁點樣可以盡可能喺全球r朋友呀柒頭？

納粹德國當年都識用波蘭做餌引誘蘇共啦，一個極右一個極左啊。英國Churchill出曬名反共都為咗打鳩納粹幫蘇共啦。

咁你團結左香港啲藍絲先，我有好多親戚都係馬來西亞華人，知道佢哋嘅賤。
佢哋越比馬來西亞壓迫，就越覺得中共要強大，當佢哋喺馬來西亞好景嘅時候，就會覺得中共帶歇佢哋。
冇用㗎，馬來西亞有好多老一代華人都唔識睇英文同馬拉文，只會睇當地中文報紙同媒體嗰啲完全比紅色資本滲入晒。
千禧後嗰啲全部都係玩抖音。

你講呢啲point同要理解外國政治係無衝突架喎。呢場運動喺香港都避免唔到黃藍，更何況係置身事外嘅外國啊，打得國際線就預撚咗要同各國嘅奶共派周旋架啦。

我從來都係一個重點，要了解其他國家，而唔係一句唔關香港事就wfc就算。就當香港獨立到，要喺世界立足就要熟悉呢樣再走精面，呢個就係小國生存之道。

香港人好鍾意為自己嘅無知搵藉口

咁你慢慢
你只係同一班共諜係到周旋，好多基礎都未搞好就搞埋啲無謂野。
我好簡單，你班馬來西亞華人一定要變地底泥。

我喺上面回覆左另外一個巴打我都覺得應該係要了解，但絕對係應該希望馬來西亞華人被打壓。

戇鳩仔
難怪國際關係香港搞唔成
了解世界政治係每個香港人都要做嘅野，
更可況宜家係亞洲政治

擺上面認同左個巴打講係應該要了解，了解還了解唔好嘥心機諗住喺度拉攏班華人。
我好自己啲嘢先啦。

同埋好明顯我係針對緊樓主嘅態度同思想，了解冇問題。
好心唔好咁大中華膠。

我唔係反人哋了解，我係反呢度啲大中華膠 。
要拉攏馬來西亞政府，馬來西亞政府係反共，馬來西亞華人係親共。
支持佢哋打壓華人就啱啦。

咁你當初打嗰句嘢真係講得唔明顯喎

我嘅出發點係政治點都係需要談判，無論場運動點行，都總會有談判嘅必要，只係喺邊個階段先開始談判係問題。

咁你咁打得馬拉華人嘅情況當然好啦，只係我之前睇其他post好憎啲人成日講唔關香港事就wfc。

我之後有回覆左某巴打講係需要知己知彼

但馬來西亞嘅五毛係要得到懲罰
一開始嘅時候我都會諗可能呢個國家有啲人唔係咁呢，但當我不斷見到啲五毛，入佢個Facebook都係馬來西亞人都算，再聽我啲馬來親戚講嘅嘢就知佢哋冇得救，
再睇埋佢哋嗰啲吉隆坡page，怡保page

佢哋比紅色思想洗腦得太犀利，如果香港真係可以立國，拉攏其他國家，都只可以係馬來西亞政府而唔係嗰班華人，佢哋入邊太多共諜。

當佢哋大陸人一樣，唔會大中華膠咁樣想拉攏佢哋班人

其實有好多馬來西亞華人都好反共，亦好支持香港台灣民主活動

利申：居港大馬華人

馬六甲

政變成功?

依家有得繼續做

雖然係臨時

失敗左啦
敦馬拒絕左政變搞手

政變前希盟議席（from wikipedia）：

馬六甲州議會：15/28（土團黨：2席）

霹靂州議會： 30/59 （未計1席confidence and supply）（土團黨：2席）

吉打州議會：19/36（土團黨：6席）

柔佛州議會：41/56（土團黨：6席）

森美蘭州：20/36（土團黨：0席）

馬六甲州、吉打州：是但有1個人跳槽都會令州政府即時倒台
霹靂州、森美蘭州：要有2個人轉軚先令州政府倒台
柔佛州：如果全個土團黨支持希盟對家就會令州政府倒台

乜水?

關咩事，以前巫統執政時咪又係咁過，馬拉宜家最多都係打回原形

但係果時無聯伊黨

國家元首去左皇宮門口親自派麥當勞午餐比守候既傳媒
佢仲順手偷食左一條薯條
係大馬同係香港做記者既待遇真係好唔同

國家元首正親自逐一召見所有國會議員，以確定個別國會議員的政治立場。

親自派

應該係買左老麥股票

有冇圖

好多外國政治人物都會做到好親民好貼地
係香港個d連做戲都懶

馬來西亞在野黨巫統：擁有足夠議席組新政府

（中央社記者郭朝河吉隆坡25日專電）馬來西亞在野黨巫統發表聲明，指目前已經連同盟黨掌握足夠的議席，預料將在今天覲見國家元首蘇丹阿布都拉（Abdullah Ri'ayatuddin），以表明組成新政府的決心。

根據「馬來郵報」報導，巫統總秘書丹斯裡安努亞慕沙（Annuar Musa）今天證實，巫統及盟黨已掌握能組成政府的議席，並將在今天下午覲見國家元首，以尋求組成新政府的權力。

他表示，目前巫統、伊斯蘭黨、沙巴民族復興黨、砂勞越政黨聯盟，以及昨天退出希望聯盟的土著團結黨，已經同意組成新聯盟，並聲稱有足夠議席可以組成新政府。

目前，巫統在下議院擁有39個國會議席、土著團結黨26個、伊斯蘭黨18個、砂勞越政黨聯盟18個及沙巴民族復興黨9個，共110個議席。

這還不包括昨天遭到執政的人民公正黨所開除的阿茲敏阿里（Mohamed Azmin bin Ali）等11名國會議員。坊間傳聞，阿茲敏阿里將帶領10名國會議員投靠在野黨。

馬來西亞下議院共有222個議席，只要掌握112個議席，就掌握過半多數議席而執政。

講真都九張幾又呼風喚雨咗幾廿年啦，佢有陰謀都唔似係志在坐多幾年首相呢啲小事

馬哈蒂爾 果然薑愈老愈辣

痴撚線 咁早兩年選黎把撚

【獨家】 形同獲221席支持· 敦馬或設立「聯合政府」

獨家報道：余秘葉

（吉隆坡25日訊）本報探悉，隨著各政黨於昨日紛紛表態，形同獲得221名議員支持的過渡首相敦馬哈迪，傾向於設立一個包括朝野議員在內的"聯合政府"。

據瞭解，敦馬面對的問題是一些政黨即巫統、伊黨以砂政黨聯盟開出的條件是，只要沒有行動黨在內，他們才加入這個新政府。但是，消息說，由於有221名議員可以選擇，敦馬可能會組成一個沒有黨魁在內的新內閣。

換言之，這個聯合政府並不僅限於原有的希盟政黨和盟黨（沙巴民興黨），也會包括原本在野的國陣、伊斯蘭黨和砂政黨聯盟（GPS）。

國際伊斯蘭大學法律顧問聶阿末教授在受詢時認為，如果馬哈迪獲得近100%議員的支持，他不但可以再次出任首相，而且有權委任任何政黨人士入閣，組成聯合政府。

玩到咁絕

巫統，馬華及伊斯蘭黨皆希望解散國會重新大選。不過，如果是組織新政府的話，則不接受行動黨在新政府裡面。

而希盟剩下的三個成員黨，即公正黨，行動黨和誠信黨則要確保這是一個希盟政府才會支持敦馬為首相，否則還是要推選安華為首相。

咁清楚既你

佢地嗰班人大部分二十世紀初都已經移民左去馬來西亞，生活左幾代人，點會有中國戶籍？佢地雖然話自己係中國人，中國政府眼中佢地只係馬來西亞人、馬來西亞華人
有唔少人仲係係香港移民過去，或者老豆、阿爺嗰代係香港過去

亂到呢，睇怕提前大選係唯一出路
而家睇係之前投土團啲人畀人過左一獲

滾動報導

馬來西亞政壇嬗變進入第三天。希盟政府如今已垮台，《當今大馬》今天繼續以即時報導的方式，追踪此事件

祝安華旺姐結婚40週年快樂

國家元首不忍心看見媒體在王宮外日曬雨淋等待，特別吩咐工作人員準備帳篷、桌椅和食物，給在王宮外駐守的媒體。

from 馬來西亞東方日報

七國咁亂喎, 希盟又變左挺安華啦

安華會有重大宣布？

下午3點25分：公正黨總部

在公正黨總部，黨工告訴媒體，安華下午4點半的記者會將有重大宣布。

在場黨工也在門外架設麥克風與音響，以讓支持者可聆聽這項宣布。

222國會議員表態：

●支持安華當首相
公正黨、行動黨和誠信黨（92票）

●支持馬哈迪當首相
土團黨、阿茲敏派系及其他（47票）

●要求解散國會
國陣及伊黨（83票）

安華終於圓到首相夢

都未撚撕馬來西亞身份證，返大陸做一等公民

真係峰迴路轉

會唔會係馬哈迪一早知道就咁交棒比安華係唔work
馬哈迪知道晒班牛鬼蛇神會趁安華上台後發動政變
令巫伊重新執政
所以就plan左場大龍鳳
出一招「打草驚蛇」
叫兩個親信阿茲敏同慕尤丁分頭行事扮政變
然後再建議國家元首用填表方式收集議員意向
咁就可以白紙黑字顯示所有議員既真正意願
令d唔忠誠既人都會浮面
而且都可以避免短期內再有變動（雖然咁講好勉強，但短期內再轉軚算唔算欺騙元首？）
增強政權穩定性
結果而家咪又係按希盟原定計劃（馬哈迪—>安華）咁去？？？

馬哈迪將發表談話

下午4點半：

馬哈迪將在下午4點45分，通過各大電視台直播，向國人發表談話。

國營電視台、首要媒體集團旗下電視台，以及寰宇電視都會直播。

安華做首相
華人個情況應該好好多

等老馬講完先到華哥

馬哈迪證實要組建聯合政府

下午4點50分：

馬哈迪證實，計劃要成立一個不分黨派的聯合政府。

“我認為，不管對或否，當下必須擱置政治或政黨政治。若允許的話，我將嘗試組成一個不偏任何政黨的政府。唯有國家利益為優先。

“若允許的話，這就是我想要做的事。我向真主阿拉祈禱，給我指引完成此事。”

馬哈迪結束電視直播談話。

唔過半做到咩

（吉隆坡26日訊 ）國內政局動蕩，在沈默數日之後，首相敦馬哈迪終於開聲表示，他已承諾將會辭職，並交由國會下議院決定他的接班人，如果他還獲得支持，他將會回歸；反之，他會接受被遴選的人。

他認為，無論對錯，目前需把政治和政黨放一邊，如獲允許，他將嘗試組織一個無黨派的政權。

他也對目前國內的政局出現動蕩，向全國人民致歉。

“我要求給予時間，但我的政黨，土著團結黨卻決定退出希望聯盟，也有黨員和其他成員黨退出。”

敦馬今日是在下午4時45分，通過國內電視台向國人發言時，如是指出。

他說，結果是土團黨支持伊斯蘭黨和巫統，這樣將造成敗選的政黨成為政府。

他也說，他可以接受退出巫統並加入其他政黨的黨員，但他無法接受敗選的政黨如巫統加入聯合政府。

每次國會一到投票時間，安華就要打比馬哈迪求救

西敏制允許少數派政府
前提係佢要得到馬哈迪支持

又回歸原點，馬哈迪vs安華

馬生你都真係玩足成個大馬政壇幾十年都仲係最有份量個個

好彩馬哈迪都有返啲政治道德
咁應該好大機會安華做

佢90幾歲都無欲無求啦
所以真心相信佢係為國家好

見完元首出黎又唔講野， 尼件事幾時先完

依家個情況點?

咁依家個新聯合政府係點? 依家土團支持巫統, 馬哈迪已經失去左黨既控制, 咁即係支持安華做, 希盟都唔夠票過半啦?

完全睇唔明

馬哈迪將重當團結黨總裁

下午1點51分：

《馬新社》報導，土著團結黨總秘書瑪祖基透露，馬哈迪將重新擔任土著團結黨總裁職位。

巴黎鐵塔反轉再反轉

柔佛

最尾可能同巫統合作

有啲州土團同巫統合作, 有啲州就同希盟合作, 土團其實好大機會會分裂喎

柔佛土團同巫統合作
可能係柔佛蘇丹促使
佢係親巫統同埋好鐘意干政

感覺上馬拉啲皇仲係好有權，唔似英女皇，反而有啲似泰皇，點解會咁?

其實英女皇都有權， 不過君主立憲制度之下皇族一般唔會主動插手政務

但馬來蘇丹就好撚鐘意運用權力
從來唔會政治中立
睇下柔佛蘇丹今次同佢往績就知
始終唔係洋人DNA 係咁架啦

巫伊同賣華預備改撐尤慕丁
老馬又可以控制傀儡

GPS一定會揀慕尤丁，唔駛扮神秘扮上菜扮造王者

國家元首一定唔會揀安華，大多數馬來統治者都係親巫統，尤其柔佛蘇丹，只有霹靂蘇丹較開明

而家最大機會係元首見你地成日轉軚玩攬炒
安華又真係唔夠票
可能會解散國會

否認挺慕尤丁，馬哈迪稱已獲多數支持任相
2020/2/29 10:56上午

政壇嬗變進入第七天出現重大轉折，馬哈迪宣布，他已獲得希盟和多數國會議員的支持，因此準備重新出任首相一職。

馬哈迪今早發文告表示，將會向國家元首傳達這項決定。

他重申，反對跟貪污及身為盜賊統治人士有任何形式的合作，而希盟政府過去一直都努力除掉他們。

馬拉狗關你撚事？

立場變化

國陣：馬哈迪—>解散國會—>慕尤丁

希盟：馬哈迪—>安華—>馬哈迪

即係國陣唔想安華做
希盟唔想慕尤丁做
最後可能又去番最大公因數：馬哈迪
#敦馬又贏

馬哈迪根本想比個仔做

有撚排wor
起碼做部長儲下經驗先啦

依家都做州首席部長啦 馬哈迪挨多2年之後叫個仔接囉

馬來西亞最高元首任命土著團結黨主席任新總理

馬來西亞最高元首宣布任命土著團結黨主席任命新總理。過渡總理馬哈蒂爾今早表示，現時有信心獲國會大多數支持，可以重新出任總理職務。他早上同希望聯盟的領袖會晤，獲得對方同意支持他出任總理。大馬最高元首下午宣布由土著團結黨主席出任新總理。

2020-02-29 16:53:45 (1)

即係點？又話馬哈迪做返？
依家黨內政變成功左？

數夠票就同安華陣營反面，玩政治點夠條老奸狗玩

馬哈迪無得做 wo

屌。

政變成功，政變搞手之一做首相

但佢得96票，希盟依家唔係有過百票咩？

愛滋敏同同呀咩丁得咗？

馬來西亞人好不滿
話民主何在

總辭啦

入到國會又不信任動議， 有排玩啦， 買定花生

Btw東馬做咗追王者
唔知枱底係咪傾掂數 重新啟動修憲

Yes

馬來西亞有好過咩?

無油丁

應該講掂數
馬來亞好興跳糟
過唔到的

成個土團黨都係不滿巫統啲前黨員另立咋ma

馬哈迪算唔算畀人過咗棟?

就咁睇隨時成為最大贏家

無首相做 wo

團結班巫裔人好過 馬拉華人係藍絲